【武漢肺炎】《財新》引武漢前線醫生：有醫院 ICU 三分二醫護受感染 孕婦治療花近 20 萬終放棄身亡

【武漢肺炎】《財新》引武漢前線醫生：有醫院 ICU 三分二醫護受感染 孕婦治療花近 20 萬終放棄身亡

武漢肺炎肆虐，中國今新增確診個案3694例，湖北省佔2987例。內地財新網日前訪問武漢大學中南醫院重症科醫學主任彭志勇，現在醫院防護物資極度短缺，醫院庫存已優先提供給深切治療部醫務人員，但庫存也告急，他曾前往支援武漢市第七醫院，發現該醫院深切治療部（ICU）三分之二的醫護人員均被感染，「那裡的醫生就是『裸奔』狀態，缺乏防護物資，缺乏醫療手段，明擺著會感染，還得衝上去，導致ICU幾乎全軍覆沒，我們的醫務人員太不容易了。」

初期檢測標準過於苛刻 延誤確診

彭志勇又表示，他於今年1月初就發現新型冠狀病毒有機會人傳人，並多次向上級反映情況，但此前國家衛健委派專家組已制定一套診斷標準，要有華南海鮮市場接觸史、發燒症狀、病毒檢測呈陽性共三個標準才能確診，但他指第三點要求非常苛刻，因實際上極少有人能去做病毒檢測。直到1月18日，國家衛健委派第二個專家組來武漢考察，他再反映確診標準定得太高，容易漏掉真實病人，診斷標準才發生變化，確診病人數量就急劇增加。

孕婦治療花近 20 萬元 放棄治療身亡

彭志勇指出，黃岡孕婦有病症很嚴重，在 ICU 住了一周多，問親戚借錢治療，治療花費了近 20 萬元人民幣，本來病情已經好轉，有可能存活，但孕婦的丈夫決定放棄治療，孕婦之後死亡，「而且在放棄的第二天，政策變了，對於新冠病人國家提供免費治療，我很為那個孕婦惋惜。」

該名身處前線的醫生發現新型冠狀病毒患的發展週期約為三周，「一般病人來說，這個病兩周就解決了，而對發展成重症、危重症的人來說，三周時間，熬過來了就活了，抗不過這三周的就死了。」

彭志勇於訪問中表示，根據他由中南醫院從1月7日至1月28日的138個病例樣本數據作總結，發現新冠病毒的發作周期一般是三周，首周是由出現症狀發展到呼吸困難，即由輕症進入重症；第二周則是康復或發展成危重症的分水嶺，部分病人於此周病情會突然加重，出現呼吸窘迫的重症現象，長者可能發生併發症，呼吸衰竭需機械通氣，身體其他器官衰竭，並發展到危重症，但抵抗力強的人則會在此階段好轉，慢慢康復；第三周則是危重症到死亡的分水嶺，部分人經過治療，免疫系統會逐漸好轉，搶救回來，亦有人免疫系統被摧毀，多臟器衰竭，最終導致死亡。

病人死亡率4.3% 防護物資短缺醫生「裸奔」

彭又表示，截至1月28日，該138個病例中，36人仍在深切治療部留醫，28人康復出院，5人死亡，即死亡率是3.6%，2月3日再增加一例死亡，死亡率上升到4.3%，但因為還有病人仍留醫深切治療部，死亡率有可能還會上升，但比例不會太高。另外，彭指出138個病例中12人與華南海鮮市場有關，57人在醫院感染，包括17名醫院病人和40名醫護人員，顯示醫院是感染高發區，必須做好防護。

光復中國 時代革命 有冇得諗？

Push

第二周則是康復或發展成危重症的分水嶺，部分病人於此周病情會突然加重，出現呼吸窘迫的重症現象，長者可能發生併發症，呼吸衰竭需機械通氣，身體其他器官衰竭，並發展到危重症，但抵抗力強的人則會在此階段好轉，慢慢康復；第三周則是危重症到死亡的分水嶺，部分人經過治療，免疫系統會逐漸好轉，搶救回來，亦有人免疫系統被摧毀，多臟器衰竭，最終導致死亡。
你話唔係主攻特定類別人士 我就唔信啦